涉7.21 新界北重案存利益衝突

節錄

涉7.21 新界北重案存利益衝突

■去年7.21元朗恐襲當晚，警司游乃強（圓圖）被拍到在南邊圍與白衣人密會。

【本報訊】7.21元朗恐襲當晚，以元朗警區助理指揮官身份帶隊到南邊圍村搜查的警司游乃強，其後調任新界北總區刑事總部警司，管轄負責調查7.21事件的重案組。民主派立法會議員及人權組織質疑，警方將蔡玉玲案件交由新界北總區重案組調查是政治報復，亦存在利益衝突。

相關新聞：政府文件：運署無權問理由

「游乃強係管重案」

工黨立法會議員張超雄指出，7.21事件由警方新界北總區調查，今次拘捕蔡玉玲正是新界北總區重案組，質疑警方今次是為了報復。被警方控告涉7.21元朗暴動罪的民主黨立法會議員林卓廷亦質疑今次是警方報復性檢控，「游乃強係管重案，搵嗰角色最嚴重利益衝突嘅人去調查（7.21事件），將7.21史實赤裸裸咁扭曲，結果告我，再告蔡玉玲，你（警方）有冇咁離譜！」

保安局長李家超否認指控，「（利用）有經驗（的警員）去調查呢類案件，一。。。。。。。。。

民權觀察成員沈偉男指出，游乃強是7.21元朗恐襲事件中受質疑的警務人員之一。。。。。。。。。。

毋忘721警黑合作

ON99 係咪想轉移D證物比蔡玉連 然後屈佢